Tulli kohtu ette Marja Mihailowna Serebrinikowa wallawöörmönder Josep Kokka juuresollemisel ja annab üllesse, et temma olla Kastri koggukonna kohtusse ühhe kaebduse sisseandnud sel 1. Oktobril. s.a. sündinud pahhanduse ülle Jõggesuu kõrtsis, Peter Praaker peale Kawastust ja Jõggesuu kõrtsimehhe Peeter Saks peale, kui temma agga hiljem ses asjas Peter Prakeriga ärra olla leppinud, siis pallub temma omma Kastre koggukonna kohtu juures tõstetud kaebdus Peeter Praaker ja Peter Saks peale taggasi ja pallub Allatskiwwi koggukonna kohhut, sedda Kastre koggukonna kohtule teadustada. Lõppeks nimmetab Marja Mihailowna et temmal teadmatta on, kes pahhanduse on tehnud, wõib olla, et ehk temma omma seltsimehhed sedda asja on tehnud, ja korda saatnud ja ei woida temma suggugi kõrtsimeest süüdlaseks arwata. waid peab tedda täieste süüst lahti arwama. Kui agga temma nagu eespool nimmetud täieste ärra on leppinud Peter Praakeriga siis olla temma kaebdus kustutada.
Marja Mihailowna xxx 
A. Pärn [allkiri]
eestseisja J. Kokka [allkiri]
kirjutaja Braunbrück
